香港催淚彈產地直擊 工人手製彈藥極危險

香港催淚彈產地直擊 原來係家族生意 工人手製彈藥極危險

香港近月多宗示威，警方之前公布數字，表示已經發射1800枚催淚彈。

有示威者將催淚彈殼影低放上網，引來地球另一端、網媒BuzzFeed記者嘅興趣︰

上面印住一間叫Nonlethal Technologies嘅公司名，位於賓夕法尼亞洲。

到底係個點嘅地方？催淚彈係點整？

記者就決定去到廠房了解一下。

由於負責人拒絕受訪，記者從前員工、媒體報導以及法庭文件，一窺催淚彈是怎樣煉成的。

Nonlethal Technologies原來係家族生意，至少經營三代，而家由一對父子營運。公司加埋唔夠30人，但係一年營業額有8百萬美金。

工作多年嘅前員工話，工廠設備簡陋，機器老化，至少發生過3次大火，燒完之後老闆唔肯起過個新廠房。

仲有好多無報警嘅小火，負責人之一就因為意外，雙手被嚴重燒傷。

而且防護設備欠奉，工人皮膚及呼吸道經常受刺激，尤其是喺夏天，飄散嘅化學品撈埋啲汗，會「乸」到皮膚見紅。

有打過工嘅人話，無論做咗幾耐，都覺得難以忍受。勞工部曾經派人調查仲罰埋錢，不過情況冇改善。

另外生產過程都好唔安全，工人話平時要徒手接觸具爆炸性化學品，有專家聽完就話呢類工序應該要自動化，由機械人處理先合符標準。

工人每日返成10個半鐘，早上6點半開工下晝5點收工，但係人工只有$9.5美金（港幣約75元），唔算高薪。

工序刻板又多毛病都有好多人繼續做，都係貪公司一個禮拜出一次糧，而且附近嘅城鎮失業率相當高。

除咗生產供應俾香港警方嘅催淚彈，Nonlethal Technologies亦有出貨畀埃及、巴林同土耳其。

幾年前「阿拉伯之春」民主運動爆發，就試過接到order，生產20萬發催淚彈。

點使用催淚彈固然要關注，但係點解美國又可以容許呢間咁罔顧安全嘅工廠存在？

[url]
[/url][/url]

7/9機場更新 求求大家

血汗工廠

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

Made In America: For $9.50 An Hour, They Brew Tear Gas For Hong Kong

Since the original report is too long, please read it on the above link.

禍害完工人，仲要禍害埋我地

個名都好撚誤導，nonlethal